**Lee**是一個[牛仔褲的品牌](../Page/牛仔褲.md "wikilink")，1889年成立於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[肯薩斯州的](../Page/肯薩斯州.md "wikilink")[沙里納](../Page/沙里納.md "wikilink")，目前總部設於[堪薩斯城](../Page/堪薩斯城_\(堪薩斯州\).md "wikilink")，由[VF
Corporation經營](../Page/VF_Corporation.md "wikilink")。

## 歷史

**Lee--源于1889年的牛仔傳奇**

H.D. Lee Mercantile公司在在美國堪薩斯創立，同時H.D.Lee先生便發現耐穿工作服的巨大市場潛力。
於是便開始了他的成衣生意，也令Lee成為世界最成功的服裝公司之一。

**1913年-Union-All 連體工裝褲**

靈感來源於H.D.Lee先生的汽車維修技師，第一條連身工裝服「Union Alls」面世。 產品一經推出便聲名大噪。

**1924年-101 經典牛仔系列**

為了滿足當年美國牛仔社群，Lee根據他們的生活需要，引進以13安士的重磅丹甯布專門縫製一款牛仔褲–這便是鼎鼎大名的101系列。
時至今日，它依然盛行不衰。

**1926年-第一條帶拉鍊的牛仔褲**

世界上第一條帶拉鍊的牛仔褲101Z系列正式面世，量身訂制的內檔剪裁令站立或坐下時皆感無比舒適，U形褲襠剪裁也增加了舒適感。

**1936年-H A I R-O N-H I D E 馬毛皮牌**

著名的馬毛皮牌，開始出現在牛仔褲後腰位置上。 它很快變成Lee的重要標誌、獨家身份的認證；更成為牛仔生活方式的象徵。

**1949年-Lady Lee Rider**

早在1949年Lee便為女士提供合身舒適的服裝，推出修身的女裝牛仔褲Lady Lee Riders系列。

**1969年**

Lee被具有豐富服裝行業經驗的VF集團收購，其營運和海外生產技術得以卓越的提升。

**1995年-Lee正式登陸中國**

Lee登錄中國，同時在亞太地區急速發展，于日本、馬來西亞、菲律賓、新加坡、臺灣、泰國等地開設專門店，成為區內最重要的牛仔品牌之一。

**2011年-Urban Riders都市騎士系列**

從城市騎行中汲取靈感的Urban Riders都市騎士系列，結合了Lee傳統騎士精神與摩登騎行潮流，同時具備實用性和時尚的創新服裝系列。

**2014年-成立125周年**

2014年，Lee迎來了125歲生日，重磅推出新101+系列以及101+限量版牛仔服飾，以此續寫【牛仔傳奇125年】的輝煌。

根據市場調研資料表明，Lee已成為中國第一的牛仔品牌；儼然成為亞洲新一代都市消費者的優質首選牛仔品牌，以及亞洲毋庸置疑的牛仔領導者。

**2015年-精玉透涼牛仔系列**

Lee推出了精玉透涼牛仔系列，玉石和紗線的完美融合，在炎熱季節時刻保持涼爽。

2016年該創新科技面料在著名的愛迪生獎項中榮獲了銅獎。 同時Lee也在2015年底超越競爭對手成為中國第一的牛仔品牌。

**2016年-優形丹甯牛仔系列**

Lee一直保持好奇不斷創新，與來自美國VF Design Science
Lab的視覺科學家以及牛仔設計師一起，通過大量實驗研發出針對亞洲女性身材，具有突破性和創新性的：優形丹甯系列，打造360度優形塑體呈現3D完美曲線。

**2018年-MOVE YOUR LEE**

Lee的品牌溝通平臺全新升級為MOVE YOUR LEE。 它將引領年輕丹甯愛好者活在當下，享受樂趣，突破自我。

## 外部連結

  - [Lee Official Site](https://www.lee.com)

[Category:美國服裝品牌](../Category/美國服裝品牌.md "wikilink")
[Category:牛仔褲](../Category/牛仔褲.md "wikilink")